<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS DINAS LINGKUNGAN HIDUP KOTA BEKASI</title> 
				<description>Melalui Dinas Lingkungan Hidup Kota Bekasi berupaya untuk menciptakan lingkungan yang aman, bersih, sehat nyaman dan modern untuk mewujudkan Bekasi Maju, Sejahtera dan Ihsan.</description>
				<link></link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Selamat Hari Pahlawan</title>
						                <link>http://localhost:8080/project/berita/detail/selamat-hari-pahlawan</link>
						                <description>Mari bersama kita meneladani dan mengimplementasikan nilai-nilai luhur pahlawan dalam kehidupan sehari-hari.Selamat Hari Pahlawan, Pahlawanku, Teladanku!</description>
					                </item><item>
						                <title>GIAT BERSIH SAMPAH SUNGAI DAN PEMBUATAN TAMAN</title>
						                <link>http://localhost:8080/project/berita/detail/giat-bersih-sampah-sungai-dan-pembuatan-taman</link>
						                <description>
Dinas Lingkungan Hidup Kota Bekasi melalui Bidang Pengendalian Pencemaran Kerusakan Lingkungan Hidup dan Penegakan Hukum (PPKLHPH) melaksanakan aksi "GIAT BERSIH SAMPAH SUNGAI DAN PEMBUATAN TAMAN" sempadan kali bekasi.pada aksi ini turut dihadiri oleh ketua RT 001 dan RW 007 perumahan Delta Pekayon dan jajaran @uptd_kebersihan_bekasiselatan para Pasukan Katak Orange serta pegawai Ipal Bersama.Kegiatan tersebut dilaksanakan di perumahan Delta Pekayon Kecamatan Bekasi Selatan, lokasi tersebut merupakan posko rumah perahu bagi tim pasukan katak orange Dinas Lingkungan Hidup Kota Bekasi.Giat aksi ini atas kerjasama @waste4change dengan Pemerintah Kota Bekasi melalui Dinas Lingkungan Hidup Kota Bekasi, giat tersebut merupakan salah satu program pembersihan sampah sungai Bekasi berbasis teknologi perahu pembersih sampah sungai atau SeeHamster.Tidak hanya itu diakhir kegiatan Kepala Bidang PPKLHPH, Helfiana Sudirman pada kegiatan aksi bersih sampah ini memberikan secara simbolis berupa pohon hias kepada ketua RT 001 RW 007 dan Ketua Pasukan Katak Orange, yang bertujuan dan memberikan keindahan pada sempadan kali bekasi, dan pada hasil giat K3 ini sampah terkumpul sebanyak 365 Kilo gram.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Selamat kepada Tim Sepak Bola Putra Kota Bekasi, telah meraih medali Emas pada ajang Porprov Jabar X</title>
						                <link>http://localhost:8080/project/berita/detail/selamat-kepada-tim-sepak-bola-putra-kota-bekasi-telah-meraih-medali-emas-pada-ajang-porprov-jabar-x</link>
						                <description>Selamat kepada Tim Sepak Bola Putra Kota Bekasi, telah meraih medali Emas pada ajang Porprov Jabar XIV 2022.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Plt. Wali Kota Tanggapi Persoalan Banjir Lewat Program Semesta Berencana Di Kecamatan Rawalumbu</title>
						                <link>http://localhost:8080/project/berita/detail/plt-wali-kota-tanggapi-persoalan-banjir-lewat-program-semesta-berencana-di-kecamatan-rawalumbu</link>
						                <description>Program Sehari Mencari Solusi di Kecamatan Rawalumbu Bersinergi dan Terencana (SEMESTA BERENCANA) dihadiri perwakilan Warga pengurus RT, RW, LPM, Karang Taruna, MUB Kecamatan Rawalumbu dan tokoh masyarakat Kecamatan Rawalumbu. Pelaksana Tugas (Plt.) Wali Kota Bekasi Tri Adhianto langsung merespon permasalahan permasalahan di wilayah Kecamatan Rawalumbu.Didampingi, Kepala Dinas Tata Ruang, Junaedi, Kepala Dinas Lingkungan Hidup, Yudianto, Kepala Dinas Tenaga Kerja, Ika Yarti Indah dan perwakilan dari DBMSDA dan DPMPTSP untuk mencatat apa saja keluhan keluhan yang menjadi persoalan warga agar solusi menjadi hasil akhirnya.Sebelum dimulai, Plt. Wali Kota Bekasi memberikan beberapa penyerahan untuk warga Kecamatan Rawalumbu, antara lain ;1. Penyerahan piagam penghargaan kampung tangguh jaya untuk RW 11 Kelurahan Sepanjang Jaya2. Penyerahan piala penghargaan lomba K3 Kecamatan Rawalumbu3. Penghargaan piagam penghargaan pembayaran PBB tercepat 4. Penyerahan peserta BPJS Ketenagakerjaan5. Penyerahan kompor listrik dari PLN.Mengawali diskusi, Pelaksana Tugas (Plt.) Camat Rawalumbu, Lia Erliani menjelaskan mengenai bergeraknya tiap Kelurahan melalui sinergitas 3 pilar mengenai keamanan dan kenyamanan di wilayah dibilang kondusif. Beberapa warga mengeluhkan mengenai banjir yang masih melanda di beberapa titik banjir di Kecamatan Rawalumbu."Kami telah membuat forum group diskusi bersama BMSDA juga bersama para Ketua RT dan RW yang berada di wilayah Kecamatan Rawalumbu, sudah menyerahkan hasil identifikasi masalah dan solusi dan secara terintergritas agar memaksimalkan solusinya." Kata Lia Erliani.Salah satu warga, Suharto yakni dari RW 28 Kelurahan Bojong Rawalumbu mengeluhkan bahwa sepanjang kali dari jembatan 0 hingga jembatan 9 selalu meluap membuat perumahan disekitarnya tergenang, adanya pengerukan pada tahun lalu mendapatkan hasil yang baik berkurangnya efek mengurangi banjir tersebut, akan tetapi saat ini lumpur ada lagi dan membuat banjir kembali.Plt. Wali Kota menyebutkan kepada Uptd DBMSDA Kecamatan Rawalumbu untuk melakukan kembali pengerukan sisi sungai, dan menjadikan solusi sehingga lumpur yang ada di dalam sungai tidak meluap kembali.Berikutnya, salah satu kader Posyandu dari Kelurahan Bojong Menteng mengaspirasikan mengenai dana insentif untuk para kader posyandu agar segera diaktifkan kembali, melalui program Semesta Berencana ini agar dijadikan solusi untuk keluarnya insentif tersebut.Plt. Wali Kota Bekasi  memberikan masukan kepada Dinas BMSDA Kota Bekasi agar terjun kelapangan langsung karena dari Kecamatan Rawalumbu sudah di data mengenai titik banjir dan segera dipantau untuk titik banjirnya, selain itu, Plt. Wali Kota Bekasi mengenai keluhan sampah untuk Dinas Lingkungan hidup agar menyiapkan armada baik dari personel nya maupun Baktor yang siap angkut.Dalam hal ini, diharapkan solusi untuk permasalahan warga mendapat titik terang, dan diharapkan warga puas dengan kinerja yang menjadi pelayan masyarakat demi mencapai visi Kota Bekasi dan membuat Bekasi menjadi Keren.
</description>
					                </item><item>
						                <title>PRAY FOR CIANJUR</title>
						                <link>http://localhost:8080/project/berita/detail/pray-for-cianjur</link>
						                <description>Segenap jajaran Dinas Lingkungan Hidup Kota Bekasi turut berduka cita kepada saudara-saudara kami yang tertimpa musibah gempa bumi di Cianjur - Jawa Barat.Semoga musibah yang menimpa saudara kami di Cianjur segera pulih dan kembali normal serta bagi keluarga yang mengalami ini selalu diberikan kesabaran dan semoga Allah SWT menggantinya dengan yang lebih baik. Aamin Ya rabbal alamin.
</description>
					                </item><item>
						                <title>PLT. WALI KOTA BEKASI TRI ADHIANTO MANFAATKAN AKHIR PEKAN BERBAGI KECERIAAN</title>
						                <link>http://localhost:8080/project/berita/detail/plt-wali-kota-bekasi-tri-adhianto-manfaatkan-akhir-pekan-berbagi-keceriaan</link>
						                <description>Plt. Wali Kota Bekasi Tri Adhianto dengan didampingi Ketua PKK Kota Bekasi Wiwiek Hargono manfaatkan akhir pekan dengan melakukan senam bersama warga masyarakat Bekasi Utara diarea lapangan Kecamatan Bekasi Utara, Sabtu (19/11).Sebanyak kurang lebih lima ratus orang yang hadir mengikuti senam tersebut, tidak hanya itu, kegiatan senam tersebut juga membawa kegembiraan dikarenakan ada door prize yang telah disiapkan.Warga masyarakat tampak terlihat antusias, bersorak riang gembira, karena kegiatan senam masal tetsebut hampir vakum selama 2 tahun akibat pandemi covid-19.Hal tersebut juga dituturkan oleh Tri Adhianto, dampak dari pandemi covid-19 mengakibatkan keterhambatan mobilitas masyarakat, salah satunya tidak diperbolehkannya melakukan senam masal."Selama dua tahun lebih, pandemi covid menghambat pergerakan mobilitas masyarakat, peraturan protokol kesehatan mengharuskan kita untuk tidak boleh melakukan kegiatan berkerumun, salah satunya senam masal seperti ini," pungkas Tri Adhianto.Usai melakukan senam, Tri Adhianto bersama Wiwiek Hargono berbagi kebahagiaan dengan membuka kupon undian, dan membagikan sepeda sebagai hadiah utamanya.
</description>
					                </item><item>
						                <title>PLT.WALI KOTA HADIRI PROGRAM SEMESTA BERENCANA UNTUK WILAYAH KECAMATAN BANTARGEBANG</title>
						                <link>http://localhost:8080/project/berita/detail/pltwali-kota-hadiri-program-semesta-berencana-untuk-wilayah-kecamatan-bantargebang</link>
						                <description>KOTA BEKASI - Selasa, 22 November 2022Program kegiatan Sehari Mencari Solusi di Kecamatan Bersinergitas dan Terencana (Semesta Berencana) kini berada di Kecamatan Bantargebang, Plt. Wali Kota Bekasi, Tri Adhianto hadir dalam kegiatan sharing tersebut bersama beberapa Kepala Perangkat Daerah  dan warga masyarakat Kecamatan Bantargebang.Para undangan yang hadir terdiri dari tokoh masyarakat, tokoh agama, Karang Taruna, LPM dan BKM serta pengurus RT dan RW di wilayah Kecamatan Bantargebang.Cecep Miftah Farid selaku Camat Bantargebang menyatakan bahwa keamanan dan kenyamanan di 4 kelurahan se Kecamatan Bantargebang berjalan secara kondusif, karena selalu terintergras dengan 3 pilar wilayah.Permasalahan Banjir di RT 04 RW 06 Kelurahan Bantargebang dikarenakan saluran air yang terlalu kecil yang mengakibatkan genangan air hujan tidak mengalir semestinya. Plt. Wali Kota menegaskan bahwa permasalahan banjir adalah adalah menjadi titik utama, solusinya adalah setiap Ketua RT atau RW melaporkan kepada Lurah dan Camat untuk dikoordinasikan kepada Dinas BMSDA Kota Bekasi.“Pembangunan kelanjutan dan pemberdayaan masyarakat, pemerintah mengakomodir, melihat dan menjadi kebutuhan masyarakat. Jadi pemerintah itu lebih banyak mendengar dalam komunikasi masukan-masukan atau ide pembangunan akan terlihat lebih terasa”. Ujar Tri Adhianto.Salah satu dari unsur  kepemudaan, perwakilan Karang Taruna Kecamatan Bantargebang menyebutkan permasalahan mengenai Sekretariat Karang Taruna yang belum dimiliki. Plt. Wali Kota Bekasi menjelaskan untuk segera koordinasikan kepada Dinas Sosial Kota Bekasi agar membuat laporan dan diserap dalam anggaran kedepannya.Dalam sambutannya juga, Plt. Wali Kota Bekasi menjelaskan mengenai permasalahan Covid 19 yang kini cukup tinggi. Lurah dan Camat agar kembali mensosialisasikan, memperketat dan menegakkan pemakaian masker kembali.Program Semesta Berencana ini, diharapkan dapat memberikan solusi atas berbagai permasalahan yang ada di masyarakat dan dapat menyerap aspirasi untuk  Musyarawah Rencana Pembangunan yang setiap tahunnya dilaksanakan.(Ndoet/Int.Wil)
</description>
					                </item><item>
						                <title>CIANJUR BERDUKA, PLT. WALI KOTA BEKASI KIRIM PERSONIL KESEHATAN DAN TAGANA</title>
						                <link>http://localhost:8080/project/berita/detail/cianjur-berduka-plt-wali-kota-bekasi-kirim-personil-kesehatan-dan-tagana</link>
						                <description>KOTA BEKASI - Selasa, 22 November 2022Kabupaten Cianjur berduka, gempa yang terjadi kemarin pada hari Senin (22/11) Pukul 13:21 telah terjadi gempa berkekuatan 5.6 SR, yang telah merenggut korban jiwa sebanyak 162 orang meninggal dunia, Sebanyak 326 orang luka-luka. Ada 13.784 orang mengungsi akibat bencana alam ini. ( sumber BPBD Cianjur )Atas kejadian tersebut, Tri Adhianto PLT. Wali Kota Bekasi mengirimkan 12 personil kesehatan yang terdiri dari Dokter, farmasi dan perawat dan 14 personil tagana yang terdiri dari Personil dapur umum dan rescue."Hari ini kita sudah secara resmi mengirimkan personil kesehatan dan personil tagana, untuk dapat membantu meringankan beban saudara kita yang berada di Kabupaten Cianjur," Adapun perbekalan yang disiapkan oleh Nakes adalah 3 unit Ambulance, Obat-obatan dan tandu. sedangkan Personil Tagana membawa Beras 25kg, Indomie 20 dus, Aqua 11 dus, Sarden maya 50 kaleng, Minyak goreng 12 Liter, Gula 10kg, Seragam sekolah sd 20 paket, Baju koko 20 , Kain sarung 15, Mukena 15, Sepatu sekolah 20 pasang dan Tas sekolah 20 pcs.Tri menyampaikan bantuan ini merupakan tahap awal, apabila dibutuhkan lebih banyak lagi logistik, Pemerintah Kota Bekasi akan menyiapkan bantuan tahap berikutnya."Jadi perbantuan yang kita berikan saat ini merupakan bantuan tahap awal, jika situasi disana belum kondusif, hal tersebut memungkinkan bagi kita untuk memberikan bantuan tahap dua dan tiga," pungkas Tri Adhianto.
</description>
					                </item><item>
						                <title>PLT. WALI KOTA BEKASI MENJADI NARASUMBER EDUKASI WAWASAN KEBANGSAAN DI SMA 15 DAN SMK AL BAHRI</title>
						                <link>http://localhost:8080/project/berita/detail/plt-wali-kota-bekasi-menjadi-narasumber-edukasi-wawasan-kebangsaan-di-sma-15-dan-smk-al-bahri</link>
						                <description>KOTA BEKASI - Selasa, 22 November 2022Dalam rangka turut andil mencerdaskan kehidupan bangsa dan menanamkan wawasan kebangsaan, Tri Adhianto Plt. Wali Kota Bekasi memberikan edukasi wawasan kebangsaan di dua sekolah, SMAN 15 dan SMK Al Bahri, Selasa (22/11/2022).Tampak hadir mendampingi, Camat Bantargebang, Sekcam Bantargebang, Lurah Sumur Batu, Lurah Cikiwul, Lurah Ciketing Udik Kepala Sekolah, Guru dan peserta didik SMAN 15 dan SMK Al Bahri.Kehadiran Plt. Wali Kota Bekasi disambut hangat oleh guru-guru dan peserta didik, ditandai dengan banyaknya guru dan peserta didik yang hendak menyapa dan ingin berfoto bersama PLT. Wali Kota Bekasi Tri Adhianto.Kepala Sekolah SMA Negeri 15 dalam sambutannya menyampaikan terima kasih atas kehadiran PLT. Wali Kota Bekasi ke SMAN 15. "Kita cukup berbangga Bapak PLT Wali Kota datang ke sekolah kita untuk menyapa kita semua, izin menyampaikan Pak, SMA Negeri 15 Kota Bekasi yang letaknya di ujung dari Kota Bekasi kami memiliki 1288 siswa Pak yang terdiri 35 rombel kelas 10 ada 12 rombel kelas 11 ada 12 rombel dan kelas 12 ada 11 rombel, prestasi kami pernah meraih juara Adiwiyata Kota Bekasi juara sekolah sehat tingkat provinsi," Ungkap Ermayani Kepala Sekolah SMAN 15.Usai Memberikan sambutan, kegiatan dilanjutkan dengan pemberian edukasi terkait wawasan kebangsaan, Tri menyampaikan pentingnya pengetahuan sejarah sejak dini, salah satu cara menghormati bangsa, menghormati para pejuang dengan mengetahui sejarah Indonesia di merdekakan."Salah satu ciri seseorang yang menghormati bangsa Indonesia, menghormati perjuangan para pejuang memerdekakan bangsa Indonesia yaitu dengan mengetahui rekam jejak sejarah perjuangan para pahlawan, betapa mahalnya menebus kemerdekaan Indonesia dengan tumpah darah para pejuang di tanah air Indonesia yang kita cintai ini," Ungkap Tri Adhianto.Selain memberikan edukasi sejarah Indonesia, Tri Adhianto juga memberikan quis kepada peserta didik tentang pengetahuan wawasan kebangsaan, teks proklamasi, Sumpah Pemuda dan lagu Wajib Nasional, Tri sangat berbangga kepada peserta didik yang berani tampil dan bisa menjawab tantangan dari PLT. Wali Kota Bekasi.Tri menyampaikan generasi emas 2045 ditentukan dari perkembangan generasi dini, kini indonesia sudah masuk ke 20 Negara Besar, tidak menutup kemungkinan di 2045 generasi penerus dapat mewujudkan Indonesia menjadi Negara terbesar ke 5 di Dunia."Negara kita kini sudah masuk ke 20 Negara Besar, tidak menutup kemungkinan generasi emas 2045 ditentukan dari regenerasi dini, kalianlah sebagai penentu, apakah Indonesia mampu mewujudkan menjadi Negara yang besar, dan masuk ke 5 Negara Besar di Dunia," Ungkap Tri Adhianto.Usai memberikan sambutan, kegiatan ditutup dengan melakukan foto bersama PLT. Wali Kota Bekasi dengan para murid dan guru-guru.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Sapa Warga</title>
						                <link>http://localhost:8080/project/berita/detail/sapa-warga</link>
						                <description>Hai masyarakat Kota Bekasi mari bergabung di sapa warga Masyarakat Terkoneksi, melalui Zoom Meeting atau kanal Youtube Pemkot Bekasi.Pada hari ini: Rabu, 2 November 2022Pukul 20.00 wib s/d selesaiTema: "???????????????????????????????????????????????? ???????????????????????????????????? ???????? ???????????????????????? ???????????????????????? ???????????????????????????? (????????????????)"Ditunggu keikutsertaannya yaa Abang, Mpok.
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>